\newpage
\part{\acrlong{firstSection}}

\chapter{Etapa 0}
\textbf{Prop\'{o}sito particular}

\begin{itemize}
	\item Sin S.O
	\item [1] Comerciales
		\begin{itemize}
			\item Compiladores de lenguajes.
			\item Librer\'{i}as I/O.
			\item Subrutinas
		\end{itemize}
	\item [2] Multiprocesamiento
		\begin{itemize}
			\item Ley de \textit{Moore}
			\item PARC - Interfaces de usuario.
			\begin{itemize}
				\item Programaci\'{o}n orientada a eventos.
				\item Redes.
			\end{itemize}
			\item Miltics (UNIX).
			\item Crisis del \textit{Software} \textit{'Por cada Bug que resueltes en tu aplicaci\'{o}n, a\~{n}ades m\'{a}s bugs.'}
			\item \textit{Grace Cooper}.
			\item Herramientas - \textbf{UML} - \textbf{Agile}.
			\item Disciplina - Dise\~{n}o, Seguridad, PMO.
		\end{itemize}
\end{itemize}

Los programas multiproceso no son estrucutrados.\\
C actualmente no es tan estructurado como antes.\\
En los 80's se resolvi\'{o} el problema del multiprocesamiento.\\
OCDE (Organizaci\'{o}n de Desarrollo Econ\'{o}mico).\\
Grace Hooper s\'{i} sabote\'{o} su computadora.

\chapter{C\'{o}mputo personal.}

\begin{itemize}
	\item Procesadores baratos (\$100) USD.	
	\item Se incrementa la necesitada de compartir informaci\'{o}n.
	\item Se reemplazan las terminales por computadoras personales.
	\item Gran variedad de equipos.
	\item Gran variedad de sistemas operativos rudimentarios.
	\item Gran variedad de lenguajes de programaci\'{o}n.
	\item Gran variedad de dispositivos.
	\item Linus Tolvards llega con GNU/Linux.
\end{itemize}
IBM ingres\'{o} capital a Intel, Microsoft y Printaform en M\'{e}xico.

\chapter{Masificaci\'{o}n del Internet}

\begin{itemize}
	\item ARPAnet.
	\item Protocolos TCP.
	\item Protocolos IP.
	\item Se masifica el uso de internet por consumidores finales en computadoras personales.
	\item Se tiene un gran desarrollo econ\'{o}mico al acceder a grandes segmentos del mercado.
	\item Se estandarizan servicios y arquitecturas de sistemas distribu\'{i}dos.
	\item Escalamiento de la carga.
	\item Se exacerbaban los problemas de seguridad.
\end{itemize}
Cuando tiembla, la jornada elimina temporalmete toda su informaci\'{o}n y deja \'{u}nicamente una nota peque\~{n}a para tratar de solventar su escalada de carga masiva.
De \'{e}sta \'{e}poca se ingres\'{o} el tema de cyberseguridad.

\chapter{C\'{o}mputo ubievo}

\begin{itemize}
	\item Distribu\'{i}das geogr\'{a}ficamente.
\end{itemize}
M\'{a}s o menos en el 2005 se super\'{o} el n\'{u}mero de computadoras conectadas a internet por celulares.
